超級血狼月現身 猶預警：有強國將仆街

在美東時間1月21日凌晨12點12分，天空上演難得一見的天文奇景，結合「超級月亮」、「血月」和「狼月」三大特色的天文奇觀「超級血狼月」（Super Blood Wolf Moon）。不過有猶太教拉比（rabbi，指猶太教律法專家或偉大的人）表示，「超級血狼月」出現，將預告著世界將會發生大事，例如有強大國家將垮台。

據以色列突發新聞（Breaking Israel News）報導，21日的「超級血狼月」當天，剛好是在猶太習俗中4個傳統新年之一的「猶太植樹節」（Tu B’shva），也就是希伯來曆細罷特月（Shevat）的第15天，而此月亮徵兆，意味著「萬物的結局近了」。

曾出書探討月蝕在猶太教中所代表的意義，猶太教的傑出拉比（rabbi）格納特（Mordechai Genut）提出警示表示，在細罷特月出現月蝕，即代表著世界的災難將會急速加快，像是地震和火山爆發會明顯增加，甚至比去年還多。並說，月蝕是太陽和月亮為了支配天空所產生的衝突現象，也代表地表上也會有類似的衝突，例如有些看起來很強大的國家控將垮台、有些看似弱小國家則會興盛起來。

據美國國家航空航天局（NASA）資料顯示，「超級血狼月」將1月21日凌晨12點12分登場，不過只限於只有北美、南美地區，以及歐洲西部和非洲部份地區看得到，因亞洲、澳洲、印度和靠近亞洲的多數太平洋島嶼，這時段為白天。